{
    "title": "論語一2",
    "range_remark": "(八佾)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "子曰：「人而不『』，如禮何？人而不『』，如樂何？」",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.忠",
                "2.孝",
                "3.仁",
                "4.愛。"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "季氏旅於泰山。旅是",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.天子、大夫",
                "2.天子、諸侯",
                "3.諸侯、大夫",
                "4.大夫、百姓 的祭祀"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "子曰：「不知也；知其說者之於天下也，其如示諸斯乎！」指其掌。掌是：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.腳掌",
                "2.手掌",
                "3.掌心",
                "4.掌握。"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "王孫賈問曰：「與其媚於奧，寧媚於竈，何謂也？」奧是",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.東北角",
                "2.西南角",
                "3.東南角",
                "4.西北角。"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "子曰：「周監於二代，郁郁乎文哉！吾從周。」 二代是指：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.秦漢",
                "2.夏商",
                "3.商周",
                "4.周秦 二代。"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "子曰：「射不主皮，為力不同科，古之道也。」下列何者不是科之解釋：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.程度",
                "2.等次",
                "3.科目",
                "4.類別。"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "定公問：「君使臣，臣事君，如之何？」孔子對曰：「君使臣以『』，臣事君以『』。」",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.信忠",
                "2.仁義",
                "3.道德",
                "4.禮忠"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "子曰：「居上不『 』，為禮不敬，」",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.恭",
                "2寬",
                "3.信",
                "4.敏"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "天下之無道也久矣，天將以夫子為木鐸。此處夫子是指：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.老子",
                "2. 有子",
                "3. 孔子",
                "4. 孟子。"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": ".孔子的學問以何者為中心？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.孝",
                "2.禮",
                "3.仁",
                "4.義。"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "季氏是大夫用八佾之禮，這在古代是         用禮樂  何者為是﹖",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.譖",
                "2.僭",
                "3潛",
                ".4.濫"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "三家者以雍徹。",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)「以」即用",
                "2)「雍」是詩經周頌篇名",
                "3)「徹」是祭禮完畢",
                "4)以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "相維辟公。 何者為是﹖",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)「相」是互相",
                "2)「維」是維持",
                "3)「辟公」是指諸侯",
                "4)諸侯互相維持來往"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "中和之道，內敬外和，正確是何者﹖",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)忠主敬，樂主和",
                "2)忠主敬 禮主和",
                "3)禮主敬 義主和",
                "4)禮主敬 樂主和"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "( a )，與其奢也，寧( b)。 (c)，與其(d )也，寧戚。正確排序為",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)祭遜禮易",
                "2)禮儉喪哀",
                "3)祭儉禮易",
                "4) )禮儉喪易"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "夷狄之有君，不如(  )之亡也 。正確為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)中原",
                "2)諸夏",
                "3)華夏",
                "4)中土"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "子曰「曾謂泰山不如林放乎」(曾)意謂",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)曾經",
                "2)增加",
                "3)竟然",
                "4)難道"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "揖讓而升，下而飲，其爭也君子。  何者為非",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)飲音ㄧㄣˇ",
                "2)揖是兩手相拱於胸前為禮",
                "3)讓是遜讓",
                "4)升是升堂射箭"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "「禘」自既灌而往者，吾不欲觀之矣。何者為非﹖",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)禘音ㄉㄧˋ",
                "2) 禘禮每5年舉行1次",
                "3) 「禘」是天子宗廟大祭之禮",
                "4)「而往」是以往之意"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "子曰：「不知也；知其說者之於天下也，其如示諸斯乎！」：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "「 示」諸斯之示與「視」相通",
                "2)諸是「之於」二字的合音",
                "3)「斯」是這裡的意思，指掌中",
                "4)以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "東南角是指",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)竈",
                "2)奧",
                "3)堂",
                "4)廡"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "周監於二代，郁郁乎文哉﹗吾從周。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)監是監察之意",
                "2)文是文章之意",
                "3)郁郁指文物鼎盛貌",
                "4)以上皆非"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "記載教育制度與教授方法是",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)周禮",
                "2)禮記",
                "3)儀禮",
                "4)夏禮"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "子貢欲去告朔之餼羊。   何者正確﹖",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)去是免除",
                "2)朔是十五",
                "3) 餼音ㄑㄧˋ",
                "4)天子告朔於廟"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "事君盡「」，人以為諂也。「」是",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)忠",
                "2)禮",
                "3)諫",
                "4)孝"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "子曰﹕         何者為非﹖",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)居上不(寬 )",
                "2)為忠不(敬)",
                "3)臨喪不(哀)",
                "4)吾何以觀之哉﹖"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "子謂韶﹕盡美矣﹗又盡善也。",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1) 盡美是說樂章的內容極其完美",
                "2) 盡善指樂曲的聲調極其精善",
                "3)韶樂是堯所作",
                "4)以上皆非"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "儀封人請見，曰﹕…. 從者見之。        何者正確﹗",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 儀封人是人名",
                "2)「從」是指孔子的弟子",
                "3) 「從」是跟從",
                "4)「儀」是姓氏"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 1,
            "stem": "樂，其可知也。始作，翕如也，從之，純如也，皦如也，繹如也，以成。        何者錯誤",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 翕如是指五音六律",
                "2)從之就是音樂明朗的樣子",
                "3) 皦如就是音樂明朗的樣子",
                "4) 從之是音散揚開來"
            ]
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 1,
            "stem": "何者為非﹖",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)夏后氏以松，以喻君王之盛德福民能歷久不衰",
                "2)殷人以柏，以喻君德為高耐磨鍊",
                "3)周人以栗，以喻文功武德，威而不猛，恩而不辱",
                "4) )周人以栗，用意在使人民戰慄"
            ]
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 1,
            "stem": "宰我是       何者錯誤",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)十哲中的政事科之一",
                "2)字子我",
                "3) 名予",
                "4) 魯國人"
            ]
        },
        {
            "id": 32,
            "order": 32,
            "type": 1,
            "stem": "子曰﹕「關睢，樂而不淫，哀而不傷。」      何者錯誤﹖",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1) 關睢是詩經的首篇篇名",
                "2)文王追求莘國女子的愛情詩",
                "3) 樂而不淫是說雖快樂但有節制",
                "4) 哀而不傷是悲哀但不傷心"
            ]
        },
        {
            "id": 33,
            "order": 33,
            "type": 1,
            "stem": "管氏 有「三歸」是指",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)有三個住所",
                "2)是台名",
                "3)是藥名",
                "4)以上皆非"
            ]
        },
        {
            "id": 34,
            "order": 34,
            "type": 1,
            "stem": "樹「塞門」是指",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)邊塞",
                "2)屏風",
                "3)房門",
                "4)城門"
            ]
        },
        {
            "id": 35,
            "order": 35,
            "type": 1,
            "stem": "季氏旅於泰山，孔子希望誰去勸諫季氏",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)子路",
                "2)宰我",
                "3)冉有",
                "4)冉雍"
            ]
        },
        {
            "id": 36,
            "order": 36,
            "type": 2,
            "stem": "子夏問曰：「巧笑倩 ………….「禮後乎﹖」\n（請勿寫標點符號，否則電腦無法評分）",
            "answer": "兮美目盼兮素以為絢兮何謂也子曰繪事後素曰"
        },
        {
            "id": 37,
            "order": 37,
            "type": 2,
            "stem": "從者見之。出曰﹕「二三子，…….。」\n（請勿寫標點符號，否則電腦無法評分）",
            "answer": "何患於喪乎天下之無道久矣天將以夫子為木鐸"
        },
        {
            "id": 38,
            "order": 38,
            "type": 2,
            "stem": "「邦君樹……….亦有反坫。」\n（請勿寫標點符號，否則電腦無法評分）",
            "answer": "塞門管氏亦樹塞門邦君為兩君之好有反坫管氏"
        }
    ]
}